---
tags:
  - application
  - collège
  - lycée
  - SVT
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# IRM virtuelle

Application pour simuler grossièrement des IRM fonctionnelles à partir d'une liste de situations tests et témoins.

## Liens

[Le site](https://cosentinophilippe.forge.apps.education.fr/irmvirtuelle/index.htm) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/cosentinophilippe/irmvirtuelle) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/cosentinophilippe/irmvirtuelle/-/issues)

## Présentation générale

En opérant une soustraction (voir les limites du modèle dans le menu de l'application) entre le test et le témoin, l'application va simuler le résultat du calque fonctionnel, que l'élève pourra explorer dans les 3 dimensions.
Il est également possible de demander à l'application de mettre en surbrillance certaines structures cérébrales (amygdales, hippocampe etc.).
Attention : cette application modélise très grossièrement l'activation des structures cérébrales, et doit être utilisée comme une "initiation à l'IRM". Pour un travail plus sérieux (par la suite ?), utilisez de vrais IRM et un visualiseur comme EduAnat2.
